{
    "question": "Luas pada kebun bunga berbentuk lingkaran adalah 754,385 m\u00b2. Panjang diameter lingkarannya adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "754,385 = [tex] \\pi  \\pi [/tex]r\u00b2<br>754,385 = 3,14 x r\u00b2<br>r\u00b2 = 754,385/3,14<br>\u00a0\u00a0 = 240,25<br>r= \u221a240,25",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "luas = 1/4 \u03c0 d\u00b2<br>754,385 x 4 = \u03c0 d\u00b2<br>3017,54 = 3,14 d\u00b2<br>961 = d\u00b2<br>d = 31<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suku-ke-40-dari-barisan-7531-adalah-655",
            "question": "Suku ke-40 dari barisan 7,5,3,1,... adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><em><strong>Suku ke-40 dari barisan 7, 5, 3, 1\u2026 adalah</strong></em> (-71).</p><p></p><ul><li>Pelajari juga tentang simpangan baku dari data 4 5 6 6 4, baca di brainly.co.id/tugas/5284357</li></ul><ul><li>Pelajari juga tentang cara mencari modus data kelompok yang memiliki 2 frekuensi yang sama besar, baca di brainly.co.id/tugas/10779188</li></ul><p></p><h3>Pembahasan</h3><p><em><strong>Suku ke-40 dari barisan 7, 5, 3, 1\u2026 adalah</strong></em> (-71).</p><p><strong>Diketahui:</strong></p><p>a = 7</p><p>b = Un \u2013 U(n-1)</p><p>=U2 - U1</p><p>=5 \u2013 7</p><p>=(-2)</p><p></p><p><strong>Ditanya:</strong></p><p>U40?</p><p></p><p><strong>Dijawab:</strong></p><p><strong>Rumus</strong></p><p><strong>Un = a + (n-1)b</strong></p><p><strong>U40 = 7 + (40-1)(-2)</strong></p><p>=7 + (39 x (-2))</p><p>=7 + (-78)</p><p><strong>=(-71)</strong></p><p></p><ul><li>Pelajari juga tentang ciri ciri bangun ruang, baca di brainly.co.id/tugas/10441848</li></ul><p></p><h3>Detail Jawaban</h3><p><strong>Kelas</strong> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: XI</p><p><strong>Mapel \u00a0</strong> \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Matematika</p><p><strong>Bab </strong> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Bab 7 \u2013 Barisan dan Deret</p><p><strong>Kode \u00a0</strong> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 11.2.7</p><p>#AyoBelajar</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-jelaskan-tentang-yang-di-maksud-garis-singgung-lingkaran-b-432",
            "question": "Tolong jelaskan tentang yang di maksud garis singgung lingkaran beserta penjelasannya    Terimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Garis singgung lingkaran adalah suatu garis yang memotong lingkaran hanya di satu titik dan tegak lurus dengan jari-jari lingkaran pada titik singgung lingkaran itu. Kasih 5 bintang ya.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Untuk memahami pengertian garis singgung lingkaran, perhatikan Gambar di bawah ini.<span>\u00a0</span><span>Lingkaran pusat di O dengan diameter AB tegak lurus dengan diameter CD (garis k). Jika garis k digeser ke kanan sedikit demi sedikit sejajar k maka\u00a0</span>\u00a0<span>pada posisi k1 memotong lingkaran di dua titik (titik E dan F) dengan k1\u00a0</span>\u22a5<span>\u00a0OB.</span>pada posisi k2 memotong lingkaran di dua titik (titik G dan H) dengan k2\u00a0\u22a5<span>\u00a0OB.</span>pada posisi k3 memotong lingkaran di satu titik, yaitu titik B (menyinggung lingkaran di B). Selanjutnya, garis k3 disebut garis singgung lingkaran.<br><br>Sekarang perhatikan Gambar di bawah ini!<span>\u00a0</span>Jika garis k diputar dengan pusat perputaran titik A ke arah busur AB\u2019<span>\u00a0yang lebih kecil dari busur AB maka kita peroleh\u00a0</span>\u0394OAB\u2019<span>\u00a0sama kaki. (Mengapa?)</span><br><br>\u2220<span>OAB =\u00a0</span>\u2220OB\u2019A = \u00bd x (\u2220180 \u2013 AOB\u2019)<br><br><br><br><span><span>Jika kita terus memutar garis k ke arah busur yang lebih kecil dan lebih kecil lagi maka\u00a0</span>\u2220OAB\u2019\u00a0=\u00a0\u2220OB\u2019<span>A akan makin besar dan\u00a0</span>\u2220AOB\u2019<span>\u00a0makin kecil. Pada suatu saat garis k akan menyinggung lingkaran di titik A dengan titik B</span>\u2019<span>\u00a0berimpit dengan titik A dan saat itu berlaku</span></span><span>\u2220OAB\u2019 =\u2220OB\u2019<span>A = \u00bd (180\u00b0 -\u00a0</span>\u2220AOB\u2019)</span><span>\u2220OAB\u2019 =\u2220OB\u2019<span>A = \u00bd (180\u00b0 -\u00a0</span>0\u00b0)</span><span>\u2220OAB\u2019 =\u2220OB\u2019A = 90\u00b0</span><span>Hal ini menunjukkan bahwa jari-jari OA tegak lurus dengan garis singgung k di titik A.<br><br><span>Jadi, garis singgung lingkaran adalah garis yang memotong suatu lingkaran di satu titik dan berpotongan tegak lurus dengan jari-jari di titik singgungnya.</span><br><br>Perhatikan gambar di bawah ini.\u00a0<br><br><span>\u00a0</span>Pada Gambar di atas tampak bahwa garis k tegak lurus dengan jari-jari OA. Garis k adalah garis singgung lingkaran di titik A, sedangkan A disebut titik singgung lingkaran.<br><br><span>Karena garis k\u00a0</span>\u22a5<span>\u00a0\u00a0OA, hal ini berarti sudut yang dibentuk kedua garis tersebut besarnya 90\u00b0. Dengan demikian secara umum dapat dikatakan bahwa setiap sudut yang dibentuk oleh garis yang melalui titik pusat dan garis singgung lingkaran besarnya 90\u00b0.</span><br><br><span>\u00a0</span>Gambar di atas merupakan lingkaran yang berpusat di O. Lingkaran tersebut bersinggungan dengan garis g dan h. Garis g memotong lingkaran di satu titik, yaitu di titik A. Sedangkan garis h memotong lingkaran di satu titik, yaitu di titik B. Garis g dan h inilah yang dinamakan garis singgung. Sedangkan titik B dan titik A dinamakan titik singgung. Jadi yang dimaksud dengan garis singgung lingkaran adalah suatu garis yang memotong lingkaran tepat di satu titik. Coba jelaskan mengapa garis l bukan termasuk garis singgung lingkaran?<br><br>Perhatikan kembali gambar di atas. Garis g dan garis h tegak lurus OB dan OA, sedangkan OB dan OA adalah jari-jari lingkaran. Jadi, garis singgung lingkaran akan tegak lurus dengan jari-jari lingkaran yang melalui titik singgungnya. Dapatkah kita membuat garis singgung lainnya di titik A dan di titik B? Ternyata, bagaimanapun caranya, kita tidak akan bisa membuat garis singgung yang lain di titik A dan di titik B. Dengan demikian, kita hanya dapat membuat satu garis singgung lingkaran dari satu titik pada sebuah lingkaran.</span><br><span>Perhatikan gambar di bawah ini!\u00a0<br><span>\u00a0</span><span>Garis c, e, dan f adalah garis singgung lingkaran karena memotong lingkaran di satu titik dan tegak lurus dengan jari-jari melalui titik singgungnya. Sedangkan garis a, b, d, g, dan h bukan garis singgung lingkaran karena jika garisnya di perpanjang, akan memotong lingkaran di dua titik.<br>TOLONG KASIH BINTANG!!!!!</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jari-jari-lingkaran-6-cm-dan-panjang-garis-singgung-ab-8-cmtentu-498",
            "question": "Jari jari lingkaran 6 cm dan panjang garis singgung AB 8 cm.tentukan jarak titik pusat O ke titik B",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Garis singgung luar pada satu lingkaran<br><br>OB\u00b2 = AB^2 + r^2<br>OB^2 = 8^2 + 6^2<br>OB^2 = 64 + 36<br>OB^2 = 100<br>OB = \u221a100<br>OB = 10 cm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selisih-kelereng-marisi-dari-kelereng-marisa-35-butir-perbanding-527",
            "question": "selisih kelereng marisi dari kelereng marisa 35 butir. perbandingan banyak kelereng mereka 4 : 3. berapa banyak kelereng marisa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perbandingan = 4 : 3\n<br>\nSelisih = 4 - 3 = 1\n<br>\nMarisi = 4/1 x 35 = 140\n<br><span>Marisa = 3/1 x\n35 = 105</span>\n<br>\nJadi, kelereng Marisa\nada 105\n\n<span>\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "koperasi-sekolah-membeli-2-kardus-buku-tulis-dangan-harga-rp5400-138",
            "question": "Koperasi sekolah membeli 2 kardus buku tulis dangan harga Rp54.000,00 per kardus. Setiap kardus berisi 50 buah buku tulis. Setiap buku tulis dijual ke para siswa dengan harga Rp1.350,00 per buah , tentukan :    a.harga penjualan\r\nb.Harga pembelian\r\nc.keuntungan\r\nd.persentase keuntungan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Koperasi sekolah membeli 2 kardus buku tulis</strong> dangan harga Rp54.000,00 per kardus. Setiap kardus berisi 50 buah buku tulis. Setiap buku tulis dijual ke para siswa dengan harga Rp1.350,00 per buah, maka\n</p><ul><li>a. harga penjualan = Rp135.000,00\n</li><li>b. harga pembelian = Rp108.000,00\n</li><li>c. keuntungan = Rp27.000,00\n</li><li>d. persentase keuntungan = 25%\n</li></ul><p>Seseorang akan <strong>mengalami keuntungan</strong> jika <em>harga penjualan lebih besar dari harga pembelian</em> atau <em>harga pembelian lebih kecil dari harga penjualan</em>, maka\n</p><ul><li>Untung = Harga jual \u2013 harga Beli\n</li><li>Untung = persentase untung \u00d7 harga beli\n</li></ul><p>maka\n</p><p>Persentase untung = [tex]\\frac{untung}{harga \\: beli}[/tex] \u00d7 100% \u00a0</p><p></p><h3>Pembahasan\n</h3><p></p><p><strong>Diketahui\n</strong></p><p>Harag beli buku tulis = Rp54.000,00 per kardus\n</p><p>Setiap kardus berisi 50 buku tulis\n</p><p>Harga jual 1 buku tulis = Rp1.350,00\n</p><p></p><p><strong>Ditanyakan</strong>\n</p><p>a. harga penjualan\n</p><p>b. harga pembelian\n</p><p>c. keuntungan\n</p><p>d. persentase keuntungan\n</p><p></p><p><strong>Jawab\n</strong></p><p>Banyak total buku tulis\n</p><p>= 2 kardus \u00d7 50 buku\n</p><p>= 100 buku\n</p><p></p><p><strong>a. Harga Penjualan buku tulis\n</strong></p><p>= 100 buku \u00d7 Rp1.350,00\n</p><p>= <strong>Rp135.000,00\n</strong></p><p></p><p><strong>b. Harga pembelian buku tulis\n</strong></p><p>= 2 kardus \u00d7 Rp54.000,00\n</p><p>= <strong>Rp108.000,00\n</strong></p><p></p><p><strong>c. Keuntungan yang diperoleh\n</strong></p><p>= harga jual \u2013 harga beli\n</p><p>= Rp135.000,00 \u2013 Rp108.000,00\n</p><p>= <strong>Rp27.000,00\n</strong></p><p></p><p><strong>d. Persentase keuntungan yang diperoleh\n</strong></p><p>= [tex]\\frac{untung}{harga \\: beli}[/tex] \u00d7 100%\n</p><p>= [tex]\\frac{27.000}{108.000}[/tex] \u00d7 100%\n</p><p>= [tex]\\frac{27}{108}[/tex] \u00d7 100%\n</p><p>= [tex]\\frac{1}{4}[/tex] \u00d7 100%\n</p><p>= <strong>25%\n</strong></p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut \u00a0</h3><p></p><p>Contoh soal lain tentang keuntungan\n</p><p>https://brainly.co.id/tugas/21047303\n</p><p></p><p>------------------------------------------------\n</p><p></p><h3>Detil Jawaban\n</h3><p></p><p><strong>Kelas</strong> : 7\n</p><p><strong>Mapel </strong>: Matematika \u00a0\n</p><p><strong>Kategori</strong> : Aritmatika Sosial\n</p><p><strong>Kode</strong> : 7.2.7\n</p><p></p><p><strong>Kata Kunci</strong> : Koperasi sekolah membeli 2 kardus buku tulis dangan harga Rp54.000,00 per kardus\n</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-sebuah-lingkaran-abcd-besar-sudut-ltaob30-derajat-ltco-786",
            "question": "pada sebuah lingkaran ABCD besar sudut &lt;AOB=30 derajat, &lt;COD=78 derajat, dan panjang busur AB= 15cm panjang busur CD adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "78/30 X 15 cm =78/2 = 39 cm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-hasil-2-4x3-tolong-sama-caranya-686",
            "question": "Berapa hasil 2-4x=3?\r\ntolong sama caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2-4x=3<br>= 2+(-2) -4x=3+(-2)<br>=-4x= 1<br>=-4x . (-1/4x)= 1 . (-1/4x<br>=-x= -0,25<br>x= 0,25<br>kaloo ngga salah berarti benerXD<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]-4x=3-2<br>\u00a0-4x=1\n<br>-x= \\frac{1}{4} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-buah-lingkaran-berjari-jari-5-cm-dan-15-cm-hitunglah-perband-219",
            "question": "Dua buah lingkaran berjari-jari 5 cm dan 15 cm. Hitunglah perbandingan    a. Kedua kelilingnya;\r\n b. Selisih kelilingnya;\r\n c. Kedua luasnya;\r\n d. Selisih luasnya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Matematika-Bangun Datar<br>Kelas : 1 SMP/VII SMP<br>Pembahasan :<br><br>A. Perbandingan keliling<br>Keliling lingkaran 1 = K1 = 2\u03c0r\u2081 = 2.3,14.5 = 31,4 cm<br>Keliling lingkaran 2 =\u00a0K2\u00a0= 2\u03c0r\u2082 = 2.3,14.15 = 94,2 cm<br>K1 : K2 = 31,4 : 94,2 = 1 : 3<br><br>B. Selisih keliling<br>Selisih = K2 - K1 = 94,2 - 31,4 = 62,8 cm<br><br>C. Perbandingan Luas<br>Luas lingkaran 1 = L1 = \u03c0r\u2081\u00b2 = 3,14.5\u00b2 = 78,5 cm\u00b2<br>Luas lingkaran 2 = L2 = \u03c0r\u2082\u00b2 = 3,14.15\u00b2 = 706,5 cm\u00b2<br>L1 : L2 = 78,5 : 706,5 = 1 : 9<br><br>D. Selisih Luas<br>Selisih = L2 - L1 = 706,5 - 78,5 = 628 cm\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-noni-berumur-12-tahunlily-dilahirkanjumlah-umur-noni-dan-735",
            "question": "Ketika noni berumur 12 tahun,lily dilahirkan.jumlah umur noni dan lily sekaranng adalah 27 tahun.berapa umur noni sekarang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jumlah umur - umur noni =&gt; 27 - 12 = 15<br><br>15 : 2 = 7,5<br><br>maka ;<br>umur noni = 12 + 7,5 = 19,5<br>umur lily = 0 + 7,5 = 7,5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "x+y = 27<br>x-y = 12<br>\u00a0 \u00a02y= 15<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0<strong>y = 7,5</strong><br><br>x+y =27<br>x + 7,5 =27<br><strong>x = 19,5</strong><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-menjual-suatu-barang-dengan-harga-rp-210000-da-479",
            "question": "Seorang pedagang menjual suatu barang dengan harga Rp. 210.000 dan mendapat untung 5% dari hara beli. Harga beli tersebit adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5/100X210000=5X2100=10500<br>210000-10500=199500<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}